# Torrent bot

![coverage](https://gitlab.com/bziaks/new-torrent-bot/badges/master/coverage.svg?job=test)
![pipeline](https://gitlab.com/bziaks/new-torrent-bot/badges/master/pipeline.svg)

Telegram-бот для скачивания торрентов. Разрешённые пользователи могут отправлять боту торрент-файлы, которые будут автоматически загружены. Для работы требуется торрент-клиент Transmission с включённым RPC-API.

В домашних условиях он запущен на домашнем "самодельном" NAS - Orange Pi 3 с жёстким диском. Бот работает за двумя NAT-ами, один из которых провайдерский, поэтому вебхуки телеграма не поддерживаются.
По причине железа не используются "крупные" СУБД. SQLite не используется тоже из-за железа, но не из-за производительности: pure-go драйверов SQLite я не нашёл, держать на основной машине набор компиляторов принципиально не хочется, а кросс-компиляция с помощью go и gcc то ещё приключение.

Если не удаётся подключиться к Telegram, нужно использовать VPN или прокси с помощью переменной окружения HTTP_PROXY.

Планы:
* Добавить разделение команд и коллбэков на обычных юзеров и администраторов.
* Покрыть тестами и бенчмарками оставшийся код (кроме обёрток над стандартными функциями).
* Заменить LevelDB на другое хранилище. Это позволит вынести часть настроек в БД (например, пользователей), собирать статистику и т.д.
* Пересмотреть работу с ошибками: сейчас они не всегда формируются, где должны. А где формируются, там используется `fmt.Errorf`. Лучше использовать свои структуры для ошибок и возможности go 1.13 для работы с ними.
* Пересмотреть подход к логированию: сейчас оно происходит в отдельной горутине, логируются только ошибки, которые получены из канала с ошибками. Это, как минимум, не самый удачный подход. Одна паника в горутине логирования остановит работу любой горутины, которая пишет в канал с ошибками, а значит неявно остановит приложение.
* Добавить перезапуск горутин после паники.